I. Giới thiệu
    A. Mở đầu
    B. Khái niệm Java Agent
    C. Mục đích của bài viết

II. Cách hoạt động của Java Agent
    A. Cơ chế hoạt động
    B. Quá trình tải và liên kết với ứng dụng Java

III. Cấu trúc và các thành phần của một Java Agent
    A. API
    B. Đối tượng Instrumentation
    C. Phương thức premain
    D. Phương thức agentmain

IV. Các kỹ thuật bytecode manipulation
    A. ASM
    B. Javassist
    C. ByteBuddy

V. Thiết kế và triển khai một Java Agent đơn giản
    A. Các bước thực hiện
    B. Ví dụ mã nguồn minh họa

VI. Cách tích hợp Java Agent vào ứng dụng Java
    A. Các phương pháp tích hợp
    B. Ưu nhược điểm của từng phương pháp

VII. Sử dụng Java Agent để giám sát và phân tích hiệu suất ứng dụng
    A. Profiling
    B. Tracing
    C. Monitoring

VIII. Sử dụng Java Agent để bảo mật và kiểm soát truy cập
    A. Kiểm soát truy cập
    B. Mã hóa và giải mã dữ liệu

IX. Ứng dụng Java Agent trong việc điều chỉnh và tối ưu ứng dụng
    A. Hot swapping
    B. Tối ưu hóa runtime

X. Những vấn đề cần lưu ý khi thiết kế và triển khai Java Agent
    A. Hiệu năng
    B. Bảo mật
    C. Tính tương thích

XI. Kết luận

XII. Tài liệu tham khảo

---

1. Giới thiệu về Java Agent: Khái niệm, mục đích sử dụng, các ứng dụng thông dụng.
2. Cách hoạt động của Java Agent: Cơ chế hoạt động, quá trình tải và liên kết với ứng dụng Java.
3. Cấu trúc và các thành phần của một Java Agent: API, đối tượng Instrumentation, phương thức premain, phương thức agentmain.
4. Các kỹ thuật bytecode manipulation: ASM, Javassist, ByteBuddy và cách sử dụng chúng trong Java Agent.
5. Thiết kế và triển khai một Java Agent đơn giản: Các bước thực hiện, ví dụ mã nguồn minh họa.
6. Cách tích hợp Java Agent vào ứng dụng Java: Các phương pháp tích hợp, ưu nhược điểm của từng phương pháp.
7. Sử dụng Java Agent để giám sát và phân tích hiệu suất ứng dụng: Profiling, tracing, monitoring.
8. Sử dụng Java Agent để bảo mật và kiểm soát truy cập: Kiểm soát truy cập, mã hóa và giải mã dữ liệu.
9. Ứng dụng Java Agent trong việc điều chỉnh và tối ưu ứng dụng: Hot swapping, tối ưu hóa runtime.
10. Những vấn đề cần lưu ý khi thiết kế và triển khai Java Agent: Hiệu năng, bảo mật, tính tương thích.
